\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}
\thispagestyle{empty}

\vspace*{5cm}


Hiermit versichere ich, die vorliegende Arbeit selbstständig und unter ausschließlicher Verwendung
der angegebenen Literatur und Hilfsmittel erstellt zu haben.

Die Arbeit wurde bisher in gleicher oder ähnlicher Form keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt
und auch nicht veröffentlicht.

\bigskip
Gießen, \today   % oder konkretes Datum einsetzen



\bigskip

\bigskip

.....................................

Unterschrift
